甲亢病者請入！

爬過幾個post 見到大家嘅case都好唔同
但好似未有人介紹過醫生

我甲亢病發大概3年
每次一停藥 指數就會高翻
一路keep住有睇中醫
但到依家都好似冇乜進展咁
特別條頸都仲係腫

之前一路睇開旺角鄺美玲醫生
見上網好多人讚
但我自己睇過 每次幾乎等到凌晨先有得睇
又唔覺佢好細心 反而會反問我依家食緊咩藥
同埋每次都叫我做手術/飲碘水
所以想試下轉第個醫生

各位巴絲有冇醫生可以介紹？
或者入黎圍爐下

飲左碘水但係指數仲未降返

巴打飲左幾耐？
咁係咪仲要keep住食藥？

飲左1年多啲，繼續食緊綠豆仔

屌 呢個病真係好西煩

碘水暫時有冇咩副作用？
會唔會考慮再飲？

我冇甲亢
依一年TSH T3 T4係點

停藥半年又復發 煩撚到

成鳩日手震 心跳快

飲左碘 變左甲減
日日食甲狀腺素
調極都未調到岩度數 依然偏低

係 就算心跳度出黎唔快
都會凝住個心好似有d野咁

明明情緒都好穩定 又冇咩壓力

驚玩完事, 就唔好亂黎

我食左一年藥之後 TSH反而仲低左
T4就反反覆覆 減藥後10幾接近20

係咪會成日頭暈

你曾經試過？

因為我本身都肥底 有甲亢輕左反而好開心
之後有一排真係試過戒澱粉 食少d野
果陣反而度數高左

TOUCH WOOD 我無呢個症..

我只係比D 提議, 試下THINK OUT OF BOX.

唔知有冇睇錯
但可能甲減嘅人可以一試

係feel到個新陳代謝慢左 即係肥左難減
頭暈又無喎
心情都無以前咁大起大落

盡量唔好做手術
病發咗4年幾就做咗手術 成個甲狀腺切咗
宜家要一世keep住食鈣片,維他命D同甲狀腺藥

女朋友以前有甲亢，睇西醫食藥食左年半去控制住。
後來去浸大中醫診所睇，食中藥加針灸，半年斷左尾。

巴打知唔知係邊一個醫生
可否介紹

汪艷娟中醫師
去尖沙咀嗰一間

多謝絲打意見
我都係驚變左過低 結果又係要食藥

感激 飲埋呢個療程藥
試下搵佢

做手術之前醫生話切咗甲狀腺 個副甲狀腺都機會work 但係機會唔算好大
不過做完之後到宜家佢都冇work過
所以都係要一世食藥

咩事要加鈣片同維他命d

我graves 同埋hashimoto都有
食完藥好似又無乜野
係心跳好快

成個甲狀腺切左嘛 咩功能都冇哂
我冇記錯嘅話最初做完手術係食鈣片同甲狀腺素 不過啲鈣一直都唔達標 之後醫生就加埋維他命D落去

食藥食咗一年
指數正常返
而家開始減藥
不過條頸都係會腫

食左年半藥今年3月好返停左
不過都驚復發
大家加油

準備驗血

睇醫生安排

上網睇 d人話指數過低又會腫
過高又係會腫
所以想試下針灸

除左中醫 有冇西醫都可介紹

以前唔知有病，去到最嚴重，癱左，爭啲死，聽到老豆老母叫唔好訓最後我話好攰訓陣先，之後訓左幾日icu郁唔到
食重藥三年開始穩定，但隻藥side effect係濕疹
醫生叫我食住藥 唔洗飲碘水做手術住 再復發先再諗

樓主你本身有冇啲情緒/精神病？
例如焦慮 急燥

冇啊！自問都好少唔開心

不過阿婆果邊有遺傳

咁撚大鑊 咁巴打依家一日食幾粒

食左兩年藥，停左一年，又返發，又食左兩年，應該準備又試停藥

之前食4粒白加粒控制心跳
依家食3粒

希望你冇事啊巴打！

其實控制甲亢果隻藥 長期食個肝會好傷
加埋心臟咁跳法都難搞
廢左個甲狀腺再食甲狀腺素
雖然係食一世 但唔係藥 係一種身體需要既元素
當埋定期身體檢查 斷唔到尾就不如廢左佢對身體會更好

我都想搵下有冇第二個甲狀腺醫生

都係 但唔知幾時先放棄食藥好

睇開果個有咩唔好？

鄧文祈

原本都係估估下
見啲病徵中好多
一問原來家族有幾個人都有
少驚

自從病完開始日日做gym
病完個下又200落到150磅 第一次瘦到見骨
之後食好多藥肥返 病發會愈食愈瘦真係好癲
而家去返180 身體叫好過以前
但做劇烈運動 流好多汗會好易腳軟抽筋 唔知關唔關事
驗血個時 個肝托賴係幾好 心跳血壓都ok 呢兩次驗都去返正常位

我當時病係落街跑步會雙腳突然無力仆街 起唔到身

我當時前一晚食完餐大m記
第二朝起身半身不遂call白車入急症
白車果條柒頭仲嚇鳩我話可能中風
好在係甲亢 如果係中風會慘好多

我自己感受就唔係你做得好生活習慣就控制到
心情壓力都好關鍵
希望巴打控制到唔洗又行唔到
不過呢個病最驚係甲狀腺風暴
肝功能都事小 係一出就基本上死得
如果要take呢個risk冒險想自然好
咁我寧願低風險覆一世診食甲狀腺素人手控制新陳代謝算

同我情況好似

之前同屋企人商量過做手術 但醫生叫我唔洗咁快做
Thanks 巴打 我諗我之後都會簡做手術

早幾日確診，一日四粒綠色丸仔

正面d諗，聽過有人一日食6粒up
快d食d指數快d正常翻
對個心果d都冇咁危險

會唔會考慮做微創或無創超聲刀果d？

我每次一開頭都要食6粒一個月先

我甲亢左接近2年 最後簡直係控制唔到 最後直接做手術

食左2年藥度數仲係好高？

手術後ok嗎！

我而家睇普通診所食左幾日綠色丸仔
有冇人睇私家專科，可以分享下藥費幾錢

超高 最後係頸勁腫 眼有一隻突 勁撚樣衰！
手術完之後(住左大約一星期院) 就變返靚啦 不過就要keep住食甲狀腺replacement.
醫生技術都好好 手術條疤可以話唔明顯

我果時叫醫生寫紙比我去醫院睇埋 係醫院配藥平好多架 反正啲藥係一樣 然後醫生就唔開藥比我

最驚真係眼突
絲打可否分享係邊個醫生？？

而家排公立係咪要一年

藥費唔貴
最貴係診金同抽血錢
診金大約$700~1000
抽血又1000幾

係呀 照排先啦 反正依排你都唔會成日想去醫院

有得claim保險所以睇下大約要幾多始終可能有排睇條數都好襟計

今日去check
T3 50

其實係咪一定會凸眼？
覺得自己好似有 但隻眼無事

精神呆滯？

我眼冇事，除左心跳快之外我都冇其他明顯病徵

想知心跳有幾快
平時正常心跳都上到～110

有時返工坐坐下無啦啦會過100. 做少量運動天氣太熱最多去到18x

咁你係咪叫輕微

都係，但已經影響到生活

懷疑自己有啱啱去咗驗血，今個星期內有報告

我係情緒低落、手震到會拎唔實啲嘢、個人好焦慮，仲有個心跳好快搞到完全做唔到嘢，但未出報告，唔知係咪真係甲亢，醫生話似係

又度咗一次 心跳未落過一百以下
但係我手震係一時時

我正常行路就110以上，乜都唔做就100左右，我都唔係長期keep住震，係呢排先震好拎唔實啲嘢嚇死我，我一開始唔知甲亢嘅病徵，我用自己嘅幻想諗，諗緊會唔會係中風定個腦有cancar

我行路都過100, 行一層樓梯過140-50
個人好怕熱，心跳再快d, 坐係到飲碗湯都過100

我就呢排突然間情緒好波動 ,又突然間瘦左
但唔係減肥，反而仲食多左野
又成日覺得心悸，坐係度心跳86-9x 有幾次100多啲，係咁易行幾步都過120 , 手震係間唔中好輕微咁震，其實我都唔知關唔關事

想問下你地係邊驗血，同大慨幾錢

我去普通診所到睇，佢refer我去驗血同做心電圖，用左ard 1200

甲亢新陳代謝快左所以食多左野反而會瘦

請問大家去邊到驗？懷疑自己有

個人又勁攰 ,攰到無晒心機咩都唔想做

我同你一樣，同埋行一層樓梯同急步行已經喘氣喘到講唔到嘢
個心跳快到我以為自己心臟病

我係 去普通診所睇，同佢講曬有咩唔舒服，佢睇完話似係甲亢，之後佢俾咗間化驗中心我叫我去第二度測血

屌 係 病發果陣仲讀緊書
幾乎每日訓十幾粒鐘加晏晝教
但因為本身都懶底 所以屋企人以為係我性格黎

多謝絲打

我都係追巴士果陣 追到又想嘔又飆冷汗
個人就黎暈咁 先知自己出事

就咁聽d症狀都幾似⋯

有冇甩頭髮？

咁我未至於，但試過手震到連電話拎唔實
之前已經試過食食吓飯震到跌筷子屋企人問咩事我仲話不嬲都係咁，因為唔知呢個病嘅詳情，唔知病咗先會咁

咁又冇 so far好彩 食藥冇咩副作用
病症淨係心跳快 同頸腫 touch wood

有 早兩日頂唔順剪左半呎

想驗 但疫情又驚驚地

我都係以為自己係心臟病去睇醫生
醫生都以為我係中暑

都叫好彩發現到，唔使睇好耐都唔知咩事，我都係好彩睇到人哋講經歷，發覺好似先知，醫生今日打嚟話有報告希望唔嚴重⋯

我上網睇過話好多嘢唔食得，請問各位有冇真係完全戒口？
我好鍾意食紫菜㗎，係咪唔食得啦

我諗如果普通診所都仲可以去嘅
我上個星期去驗都係得我一丁友
疫情唔知幾時完 但如果真係有甲亢
拖太耐都唔好

so far我睇過好幾個中、西醫
都係得西醫話唔食得紫菜、昆布果啲
因為會抵銷左啲西藥嘅藥效
但其他唔洗特別戒 海產都可以食
不過都係咩都要食啲但又不宜過多

醫生淨係話唔好食煙，酒，濃茶，咖啡
上網睇所以係海入面嘅野都唔好食

茶同咖啡我真係戒唔到

都係既 搵日去驗下
咁你地食左藥有冇肥返？

有！呢個都係其中一個sad位
食左藥之後就算做運動 食少d嘢
都係會繼續肥 仲肥過病之前

我第一時間諗係咪唔可以食紫菜，好蠢
海鮮我都好鍾意食，如果要我戒曬好慘
上網話有咖啡因嘅飲品都唔好飲，我日日飲咖啡先做到嘢
絲打睇完中醫有冇好轉？係咪要長期食藥？

唔係掛，唔飲咖啡我做唔到嘢，我都上網睇勁多嘢唔食得

我自己覺得唔飲得咖啡因嘢
應該係驚令你心跳更快
但我開始食藥 心跳好快穩定翻
我就照喪飲 都完全冇唔舒服
雖然到依家都好唔翻...

樓主有冇壓力好大或者性格比較急之類？定係遺傳

我自己完sem前確診，完sem之後就冇哂壓力，個人放鬆哂，食咗三個月藥，由四粒藥減到一粒

三個月後已經唔洗再食？

我有隔代遺傳
平時都算好樂觀同開心下

依家仲食緊啊
不過醫生話食多兩個月 無事就停得
睇完大家嘅狀況 覺得自己進度好好

我甲亢就快五年了，年幾前飲過一次碘，不過都係高，我打算年尾再飲多次。

副作用我諗短期內睇唔到，我飲完留喺屋企果半個月真係幾乎冇感覺，冇痛冇bad feeling

我上年開始都有睇中醫，個人舒服左感覺冇咁攰，冇咁辛苦

其實我覺得有好好休息，適量運動，工作唔會過份操勞同好大壓力，就已經好返九成（講夠咁講，喺香港搵食呢d係天方夜譚）

我依家減少到飲半杯
醫生有冇話會好得返？
其實我未知自己係咪，晏啲去睇報告先知
不過我食咗醫生前幾日開住俾我先嘅藥，個人都穩定返好多，但都係瞓唔到

要戒好多
想知係咪要戒朱古力
上網見到有啲文章話要戒杏仁
有啲又話要食多啲

有冇人係 自己免疫系統打返個甲狀腺
所以食綠丸仔都冇用
好似被判死刑咁 醫生話要check住
根據指數去食

醫生會話有機會的 但大唔大我就唔知
佢話越後生出事 基本上越難好

點先知免疫系統係咪打緊甲狀腺？

唔係掛

無論中西醫都會話：咁咪好囉
證明你康復緊！所以先肥！
跟住一減藥又開始瘦了⋯

咁而家你係睇私家定睇公立？

喺旺角睇緊普通診所！同埋中醫

吓，唔係呀嘛，我應該仲算後生嗰班⋯請問醫生有冇講原因？

普通診所可以照超聲波？有得抽針？定係又要轉介

一開始就去個度睇個度驗？

我唔想肥呀，我見又話甩頭髮又話會肥，我會唔會變又禿頭又肥嘅後生⋯

我係轉介去抽血驗，好快有結果

我抽過血 照過超聲波了 但抽針係搵枝針拮入條頸咁 醫生又好似無叫我做 諗緊去唔去第二到睇

有 佢話越後生身陳代謝越快、d組織功能都越強
但要好翻其實就係要個甲狀腺功能變弱
所以好難

我都係
呢個醫生咁耐以黎都冇叫過我抽針或照超聲波
所以想轉

一開始喺政府驗！後尾時間、地點唔方便
所以先轉

你拎封轉介信去公立醫院排期先啦 真係有咩事都可以公立同私家一齊睇
你有無買保險？我無 唔知係公立睇完有病歷history再買會貴幾多

你肥左幾多？食左幾耐開始肥？
我本身都好瘦唔想再瘦

病發時瘦左10磅 跟住食左藥 我諗4個月到
已經重翻10幾磅
跟住第二、三次病發又係咁 所以依家都重左成10幾20磅

屌 但利申：本身都肥底

醫生講 佢係睇完我驗血同照聲波片判斷

甲減留名

我仲以為後生先會快啲好，咁絲打有冇好轉？
生活上有冇咩影響？

點解要做超聲波同抽針嘅？抽針聽落好恐怖

有甲亢14年
但停咗綠色藥5年，目前情況穩定

超聲波可以照到腫左果到有幾大粒 睇到甲狀腺有啲咩 抽針係驗下良性定惡性咁 但我都未做過

14年 你男定女？後生時病發？

女啊，小學病發

原來會咁細個就有 而家有無定期檢查咁 係邊到睇？

半年覆診一次，係公院睇

我都有覆診 但次次個醫生都係用手摸兩下就完

我摸都冇摸，入去坐睇30秒就出返房

係呀 但唔係手術後即刻凹返 起碼等左都4-6個月

咁搞笑 唔洗定期抽血果啲？
因為我驗血結果係正常無甲亢 所以我諗個醫生都係摸下就算 不過佢有幫我排期照超聲波 但排一次好耐
諗緊要唔要睇私家定期check下咁

即係食足9年藥？
絲打是咪遺傳？

覆診前會抽血，超聲波都係勁耐之前照過一次

其實食左藥 幾個星期到 就開始穩定
心跳會正常 個人又冇咁怕熱怕累
基本上冇咩影響 係條頸難消腫
同埋成日好擔心好唔翻/翻發

係遺傳加上我確診前有一年瘋狂食紫菜
冇食足9年嘅，中間都試過停藥，又復發咁

停左藥幾年 暫時未復發

想問下大家初頭確診要隔幾耐覆診一次？係咪次次都要抽血？

三個月到？每次都要抽血

食完藥之後多左個肚腩
未知有病之前狂食野都無事

唔該即係甲亢都有機會係因為有腫瘤先咁？
咁你依家情況點？

咁食完藥可以正常生活都好，我條頸唔係好腫，要認真睇先睇得出腫咗少少，食住藥都會翻發？定驚突然嚴重咗？
唔使驚，呢度有好多人陪你

我唔知係咪有機會 我諗主要係遺傳掛
本身甲狀腺腫左一舊 照完超聲波話應該係良性 而家縮細到就咁望係睇唔出所以無理住
尋日又照左一次 跟著姑娘打黎話醫生想我早啲覆診聽日返去睇report 搞到我好驚 聽日睇下點

突然想你早啲覆診真係會嚇死，希望冇事啦
我屋企人好似冇呢個病，我係第一個
好嘢唔見我做第一

多謝你
祝呢度全部人戰勝甲亢！
我是一減藥就黎料，唔減藥都ok的

頂 我果陣都係咁⋯

好似話後生女仔又會易啲中 唉

我屌 屌呀好驚添

想死，驗完醫生話我個案特別啲，睇TSH個指數似係甲亢，但T4個指數又正常，叫我驗多次驗T3，如果都正常嘅話，就轉我睇內分泌科，本身都諗住積極面對接受咗甲亢，依家又唔肯定，咁啱落大雨，所以我決定淋住雨行1個鐘返屋企，屋企好嘈，我想靜下俾自己接受

小心淋親 試下睇多個醫生？或者再做多啲檢查先？會無事既

淋住雨一路行一路喊，之後就冇事啦，但最後行咗個半鐘，因為盪失路自己都忍唔住笑自己太蠢，所以笑完覺得算啦生活都係要過就冇事
聽日會再去驗呀，希望唔使再驗，每逢8月我都特別黑仔，最諷刺係我係8月生日

我一開始知都係係咁喊 但之後發覺唔give a fuck唔好成日諗住呢樣野個人輕鬆啲好似會好啲 希望你無事啦

多謝你本身我已經接受咗甲亢，點知去到醫生又話我情況特別啲要再驗⋯愈諗就愈唔開心，又掛住前度，好彩落大雨一路行一路喊都冇人知，同埋條路好少人，都叫好彩嘅⋯

驗清楚都好既 唔好喊啦下個更可愛

你聽日去覆診都要冇事呀最好就可以好返，再嚟呢度同我哋分享點康復啦

大家咁話

本身我睇門診既醫生都係叫我睇內分泌科 但最後醫好我既醫生係外科呀。睇左幾個內分泌科都覺得好廢

我諗住驗多次睇吓個醫生點先，請問絲打可唔可以話我知睇邊間？依家完全好返唔使食藥？

唔該絲打請問你去嗰陣診金大概幾錢？要全個甲狀腺切除咪好嚴重？嗰陣你一定好辛苦，辛苦晒你，以後要健健康康呀

Consultant fee $800
Blood test : around 800-1300 (睇你要驗幾多野）
再加藥錢
辛苦呀 但過左去 當人生經歷
你都要加油呀 心情會影響個病架

唔好意思，好多嘢問，請問你做手術大概用咗幾錢想等自己有個底，預要用幾多錢
辛苦你啦，你以後一定會又健康又開心
多謝你

唔緊要架 大家要互相支持呀 果時冇人同我傾 我覺得得自己一個撐住好辛苦

手術係私家醫院做 住左院一星期 大約12萬 (claim到保險8成）
手術好成功 疤痕好幼好淺色 把聲都冇因為開刀而變低沉左

唔好意思，我想問下係咪每個月覆診？即係每個月要二千幾蚊？

有人講經歷真係好好多，自己乜都啱識
我買唔切醫保，啱啱等緊批，太辛苦頂唔順睇咗醫生，所以我要自己俾先預幾錢⋯
咁你都算好，我見過人哋條疤好明顯，我把聲本身就偏低沉，如果再低沉真係會似男人咁

手術之後會見一次醫生 之後就3個月見一次 醫生覺得情況穩定就半年覆一次

所以醫生真係好緊要架

你做手術都係呢個醫生？
其實我都未肯定係甲亢，仲係咁問，唔好意思，因為乜都唔識想知多啲有啲心理準備

係呀 一條龍服務 所以會去私家醫院做手術
快啲check la 買個安心

絲打你保險係驗到有甲亢之前買既？邊間好唔好

英國保誠 我好似係中學果陣就買
幾好，1個月內一定claim到錢
利 唔係第一次做手術claim佢錢😬

唔該晒check完再睇睇點先，如果佢轉我去內分泌科就去絲打介紹嗰間睇下

又去緊驗，希望唔使再去

驗成如何

聽日先有結果尋日太sad，唔記得問TSH咁低係咪好嚴重

諗好有咩問題聽日一次過問醫生啦

多謝你，希望唔好咁嚴重

你今日覆診醫生點講？冇事嘛？

無咩特別 粒野縮細左 佢問我要唔要抽針 但我唔想 咁之後keep住照超聲波check住先

冇特別即係好事要繼續好落去呀，但醫生冇啦啦叫你提早覆診嚇死人

甲亢病患

一直指數都好高，驗埋TSI, TSH都高正常指數幾十倍，即係食唔食藥都冇得點控制病情，眼又凸。
早排食白色丸仔食到depress自己停左，又冇覆診

排左九月睇公立專科，希望可以俾我做手術啦

我既情況係2018年係街症驗左血係甲亢，再去私家睇，睇今年睇到山窮水盡就轉去政府專科，用app申請咋，黎緊9月頭有得睇
我好多報告同紀錄，同埋啲報告好差，唔知關唔關事

唔好食煙同二手煙，兩樣野都會令到眼凸

我同你一樣以前都係勁中意食紫菜同海鮮，但而家冇食過成兩年啦，即係軍艦壽司都唔食得，唔好諗就得架啦

平伏返 差小小就好返晒
我果時次次覆診都追問醫生(外科醫生) 佢叫我放心 只係時間問題
因為QMH嚇鳩我 條8婆醫生話唔會好返 叫我做眼矯形手術 仆佢個街 好彩冇聽佢講

昆布都唔好掂呀！
周月拉麵係昆布湯底 我冇食2年 做完手術好返就狗衝去食

咁咪好多嘢唔食得，其實久唔久食少量都應該可以？我仲覺得紫菜健康係咁食，上年年尾開始工作上同啲同事食飯食多咗海鮮，都唔知係咪因為咁加重咗個病情
我驗第二次仲未出報告，未confirm真係甲亢，但醫生話睇TSH個指數似係

下，連昆布湯底都唔得咗大鑊，我食咩好⋯

係呀我好掛住拉麵呀

想問吓你眼凸嗰陣時隻眼有冇乾？我宜家直頭有乾眼症要時時刻刻滴眼藥水

我去咗中大眼科度睇眼，想講嗰度真係好乞人憎唔再去睇。 佢本身叫我考慮打類固醇落眼皮收返入去，但唔保證到會唔會凸返出黎，成個療程幾萬蚊，睇完你咁講我都覺得好好彩我冇打。

唔知公立幾時可以做到手術呢

係，紫菜昆布蜆殼類一定唔食得

基本上去日本冇咩嘢食

有呀！成日都好乾 但我忍到頂唔順先滴眼藥水 因為人地成日話滴到慣左對眼會唔識自己造眼水 唔知真定假 但好驚
你食左幾耐藥？幫我做手術果個醫生話 食藥食2年都唔得就唔可以再拖呀

由依家開始停啦 上網睇下乜食物含碘量高就盡量唔食

我用緊hylo gel，成份好似係最好最簡單，其他眼藥水我一啲都唔敢滴

食左兩年啦

呢隻病好困身，嗰陣病發唔知返新工，細公司就冇體諒仲有少少欺凌，我之後身體太差頂唔順都辭咗職冇做野，睇私家洗哂啲錢，保險都供唔住，想去私家做手術都唔得 唯有而家等政府啦

欺凌果啲正仆街 鬼唔望佢哋都有依個病
咁你有冇爛面？我有一段長時間不停爛面爛咀 真係好大壓力 越大壓力個病又越衰
希望你都可以快啲醫好佢啦

有呀而家爛緊經歷緊
本身塊面一啲油都冇，而家係咁出油吽好多瘡好多暗粒眼又凸又肥勁醜樣

你點先好返架？就手術就一切回復正常？

我叫醫生開藥膏比我搽啲暗瘡 然後自己去藥房配 $28-$40枝 唔太記得 夜晚薄薄地搽好左好多
仲有要幫自己瘋狂地保濕 控制住佢出油既問題

不過治標唔治本 做完手術就完全好返晒

你搞到我好期待手術

呢排食藥食到depress自己停左藥，情緒好返啲嗰陣又開始出汗手震，個人好唔舒服難受，但又死忍住唔想心情太波動

但岩岩追post睇到你講你既經歷令到我終於喊左出黎 原來真係唔係自己一個，同你經歷過同樣既野而你又同埋可以好返，令我情緒好返好呀

多謝你

原來可以用app 點book

Download預約通
你要去咗街症佢比轉介信你先得，嗰度有個QR code，用預約通掃完，冇記錯係入少少資料同埋揀你喺邊度睇就得。6至14日左右佢會通知你排期幾時有得睇

我想問下有冇人係有埋敏感？
聽過呢個病會令皮膚痕？

好啦，多謝你，但請問你食完藥之後有冇咩影響？例如肥、甩頭髮嗰啲？

好似好恐怖咁，又爛面又會肥又會甩頭髮，好驚⋯

即係我鍾意食嘅都唔食得⋯

會戒到架唔難架
因為我以前都係淨係中意食呢啲野，一下子戒嗰陣係有啲掛住，但盡量唔諗同埋搵啲嘢代替海鮮都OK嘅。我好鍾意食三文魚，就用牛油果加豉油Wasabi黎過下癮

應該話係會令指數高左，病癥嚴重咗，例如心跳手震腳震，同埋會暴躁啲，心情大起大落好唔好受㗎

睇吓屋企人有冇呢個病先，同埋最緊要心境開朗，雖然咁講好廢，我自己都做唔到，但我絕係係飲食加嗰排情緒有事引起。太唔開心太低落太嬲都有機會引呢個病出黎

一開始食藥嗰陣身體冇乜特別外觀上嘅變化？
本身已經醜樣，驚食完藥仲醜咗

巴打你係完全戒曬？唔會久唔久食下？好勁，我成日覺得自己戒唔到口

傻瓜喱既 一定好得返架！
仲有呀 千祈唔好再自己停藥 (我做過依件事 然後突然嚴重左 比醫生追問底下自爆左 比佢屌到飛起)
依到好多同路人 you are not alone

屋企人冇呢個病，但呢排係好唔開心上網睇咗要戒勁多嘢⋯

我冇肥&甩頭髮呀 (touch wood) 有問過醫生 佢話藥唔會令你肥 除非醫生開既劑量太高一下壓到你指數太底/你係胃口好好既時候食大左個胃 之後用藥收唔返都會肥
我最初病發時瘦左10磅 食藥只係變返正常磅數
另外甩頭髮果part，我一開始因為驚 所以有食維他命B雜 生左好大把頭髮

多謝你，聽完安心好多，好驚又病又醜樣咗，本身唔算食得多嘢，我又冇特別瘦，我都快啲買維他命B雜先，有你分享真係好好多，自己乜都唔知，上網睇啲人食完藥好似好恐怖咁，嚇死我
仲有人話會影響生小朋友，但我有舊同事同個唔熟嘅朋友都係甲狀腺有問題，兩個都生咗兩個小朋友，因為唔熟就冇問佢哋呢啲嘢

本身好瘦，一食就肥左十幾廿磅，但冇再肥落去。
預咗食藥有少少腫個人，睇你體質，我身邊都有人冇乜嘢就好翻。

曾經我有一段時間好後悔去咗睇醫生，唔醫都可以生活，以前都冇咁麻煩。
但其實有甲亢一定要睇，因為你唔醫，你手震腳震冇力都好影響生活，分分鐘有啲工你都返唔到

絲黎

因為好貪靚，唔想因為貪口爽就惡化落去醜落去

同埋私家好撚貴

我依家就係停咗藥
但唔知好唔好繼續一日食六粒咁多

唔好意思我都係絲，希望我都可以好似你咁戒口，真係，仲冇買醫保，好黑仔，啱啱買咗等緊批⋯

唔好鑽牛角尖，睇吓可唔可以放低/避開你身邊最煩嘅嘢

已經好返啲，前排可能唔開心到日日喊，keep住咁嘅情況成個幾兩個月，所以搞成咁

聽醫生話 醫生冇叫你停 千祈唔好
你食6粒 洗唔洗加控制心跳藥？

有呀
病發後對某隻藥敏感
搞到要轉隻副作用大既藥
因為會影響肝指數 所以係咁較個藥量
食左大半年做手術全切
醫生手勢好好 無影響到聲帶 條疤比相像中細
宜家淨係食甲狀腺素
但由有病開始 皮膚就好易痕
由其係對腳 我懷疑有d濕疹

有俾心跳藥，但都係叫我跳得好勁先食
我食返啦咁都係

因為我本身有濕疹
依家有時會個身紅晒 又勁痕 又唔r得
真係好想死
本來以為係唔知咩事
但原來關關地呢個病。。

呢排輕左好多，大家有冇食d咩盡力去維持體重

已經係咁食野，食得仲多過之前，仲係不斷輕

我都係，胃口都幾好，但越食越瘦我本來想已經過輕

驗左血未有報告
等緊電話等到好緊張

睇左好多資料 覺得好大機會中
好擔心未確診已經係腦入面ff左自己到時點掙扎

睇左指數幾多先喇，唔好諗住

我T3 T4都正常，但TSH好低，醫生叫我轉睇內分泌科，請問有冇巴絲都係咁嘅情況？

我等緊嗰陣都係，仲要叫我驗咗兩次，依家仲未知咩事，要再轉第二個科睇，睇醫生睇到窮

屌 確診graves disease
不過至少知可以食藥 飲碘水 好似係

一樣 早幾日驗咗
想知大概幾耐知結果

試下用硫礦皂 好消炎
用左一日已經消左8成
但淨可以用係濕疹位

Goggle完d圖嚇親我
眼真係好突？

如果好嚴重威脅生命就幾日
但甲狀腺呢d唔即死既 聽巴絲講就兩星期 但有d又話要自己約覆診先講
諗住三星期收唔到就自己卜

咩情況先比你做手術？定私院做？

我touch wood未有呢個問題住
係個病有排醫

病發時係外國 睇左大半年醫生轉介返香港
因為有藥物敏感 淨係可以食副作用較大既藥
影響到肝指數 加上呢個病復發率太高
所以醫生建議手術/飲碘
手術係政府醫院做架 要排期

唔好意思，我都有甲亢，想問下邊間邊隻醫保抵買？係咪最好買住院手術醫保？
之前冇買過，而家有甲亢呢個病先諗起買，驚第時真係嚴重到要做手術，最起碼有個保障

添加相對無副作用，降低隻藥好大副作用對身體好傷

利申: 2歲發病，食咗4個療程後(10年時間)最後做手術切除大部分

岩呀。
所以除非好有相信一兩年用降低法加生活習慣控制到個甲狀腺，
如果長期食又控制唔到，只有傷身兼浪費時間only。

停左綠色丸仔一年後返發 醫生建議做放射碘醫療 有冇人試過？

西藥短期野，如果停咗好易復發嫁喎

如果你想斷尾西藥難啲幫到你

有中醫介紹？

我自己prefer用營養學入手

想問下 我上年驗完 良性 個醫生叫我唔洗理
我見依家條頸都係咁漲 洗唔洗再驗定直接睇中醫 定繼續唔理

如果已經確診左 應該所有保險都唔會保呢個病相關嘅開支

咩嚟大頸泡

近排加左藥 度數仲係高
開始爬碘水的文
見好多指引話 患癌機會會增加
飲過碘水嘅巴絲有keep住驗癌指數嗎？

其中一個病徵

西醫通常都覺得唔洗理
但就算冇健康影響 都唔想睇落腫起
如果是我都會想試下中醫

以前聽啲老人話食紫菜有用

唔係 甲減都可能係
甲亢唔食得紫菜

但上網見中藥醫呢個病多數用海帶

其實大家有冇諗過食幾耐藥唔掂就去飲碘水

有咩病徵㗎，甲亢嗰陣會唔會好呆滯

每個月藥費幾多

我睇公立 90蚊食到半年啦

但點解話盡量唔好做手術？
做完有冇變到好肥咁？

朋友甲亢睇西醫 楊毅敏話斷症幾好， 另外加埋食中藥（中醫柯有甫）， 3個月好咗十年無發過

正常手術都唔應該切到副甲，有四個咁多

其實缺乏碘都會導致大頸泡
以前比較流行d 依家營養豐富左就少d
如果係以前既情況食海帶可能真係幫到缺乏碘既大頸泡
但係如果係甲亢就可能會有問題
(好似係)

大家食綠色丸仔有冇腳痺情況？

腳痺係缺鈣，甲狀腺病常見～

我係食左藥先係咁

有少少肥咗
做手術本身係想斷尾 但係宜家做完都斷唔到仲要食幾隻藥 咁做唔做都冇分別啦

腳震關唔關缺鈣？
有時仲會行路冇力，落唔到樓梯

你地依啲應該似係去甲腎上腺素失調

復發醫生建議飲碘水 大家覺得食綠色丸仔定飲碘好

唔知點解醫院打黎話提早覆診
我諗都係復發
停左半年藥停之前個指數一路都幾好而且好彩地無副作用出現

有冇巴絲係做過微創手術？ 係下唇入面開刀㗎
係咪做完手術即刻會消腫？ 返新工壓力好大呀 成日都喊，搞到好depress 已經寫咗封信 覆診會早少少
覆診個陣應該問醫生 飲碘水好定做手術好？ 巴絲會傾向邊個多啲

仲有呀， 因為有無人都係食綠色嗰隻藥食到個人好腫
唉 好唔開心

唔講體重 身形完全走晒樣
唯有努力做下運動 不過都仲係肥腫難分
好懷念年頭個個fit到漏油嘅自己

向好方面諗
個種fit係病態黎
點都醫好左個病先再講

想問醫生會唔會按情況加翻supplements比你？
加左會唔會好啲？

冇做手術都試過一排甲減
係成個人攰到日日訓 bpm得翻50 又肥
不過而家t3 t4正常翻 tsh依然404 not found

對眼真係唔知
我對眼好似無乜事

果隻甲狀腺素係本身你身體會自製
但因為廢左甲狀腺先要人工補充
太多=甲亢
太少=甲減
但總體來講會好過你甲亢食綠丸+心跳藥

可唔可以share 多少少？ 岩岩發現有水囊 抽左針等報告
醫生話係甲狀結節
好驚要做手術....要食一世藥

有個問題一直好想問
有無人食完綠色藥丸之後 頭髮髮質差左勁多？
d頭髮會凹凸不平 就算新生岀黎都會
好介懷有無辦法？

利申 甲亢 後生女

我都油咗同埋頭瘡

同埋我甩勁多頭髮

真 次次洗完執成束

我都係前排甩勁多 依家開始生返啲新頭髮出嚟 勁多天線

有無巴絲停左藥之後 塊面同對眼開始消腫

試過停藥 都係一直甩頭髮

有冇見到啲毛仔出嚟先 我嗰陣甩咗差唔多一年 先慢慢生頭髮 等下啦

食緊carbiroid（粉紅色丸仔）
之前食咗一次年半療程 跟住過半年又復發
今次要食兩年 都唔知會唔會有斷尾嘅一日

食緊綠色丸仔咋

之後係咪都要長期食補充品？
排緊期好驚食成世藥

佢話唔好嘅原因係咩？
不過通常佢都做得西醫
梗係唔建議你睇中醫
同時中醫都會同你講西藥有咩唔好

食完碘有機會變甲減 因人而異
甲減需要長期食補充品
醫生話食完碘過一二星期後都要keep住食綠色丸仔一段時間
一邊覆診check數值
究竟幾時先可以斷尾阿

有冇人知食完放射碘 頭幾日著既衫係咪要扔？

我本身係甲減，睇左浸信會醫院黃醫生3年，一直都keep住食藥同抽血覆診，而家算叫做穩定

關事嘅咩

咩分別

請問咁多位， 女朋友甲亢食左綠色藥丸之後指數正常，不過正常之後出現輕微搖頭既症狀。

已經排期等照腦。

有無人試過？

發左兩年，停左半年又反彈
我依家指數大約20
政府醫生建議我做手術，或者飲碘水

我自己冇試過 仲有冇其他負作用？

手震

唉屌仆街
返發了

手震都係病徵 不是副作用

淨係知道好傷腎
但我自己touchwood暫時冇咩大影響

想問下各位 點發現自己有依個病？有咩症狀

易攰 暴瘦 成日肚餓 大食
心跳好快 小小運動都好易暈
頸腫 成日訓覺 手震

我自己個醫生話 基本上一定會變甲減
比你捱到十年都偷笑

我剩係得頸少少腫
星期四有報告好驚

有甲亢
今日食完放射碘

我係因為對腳無力先發現
症狀咪
心跳快
手震
個人好易攰
胃口大咗

(好彩無眼突)

！暫時有冇咩特別感覺？
有冇話用左幾錢？

無呀 食完基本上無咩特別感覺
而且係好細粒既藥丸
食完即使返到屋企
但要自我隔離
唔好長時間同人太近

其實最煩係要低碘飲食
同埋要keep住覆診

但起碼可以斷尾

今次係我第三次復發
所以醫生叫我食放射碘

我係睇公立醫院
所以唔貴

甲亢到搖頭真係未聽過

傷肝至真呀
外國好多食甲亢藥會順便check埋個肝

但香港公立醫院好懶就無

好奇有幾瘋狂？

其實甲減好過甲亢好多

只係每日補充返甲狀腺素就得

每日食十小包四洲紫菜食咗一年

對肥人來說就是個大傷害⋯

曾經甲到13x，飲左碘水好返，so far過左3年都冇變早減

真？我係飲左碘水醫，因為甲亢左好多年6、7年

真架

Of a total of 167 screened patients, 137 subjects were eligible for this study. The incidence of hypothyroidism within one year of RAI therapy was 32.9%. Women were found to be less likely to develop hypothyroidism post RAI therapy (adjusted odds ratio, 0.406; 95% confidence interval: 0.181–0.908; p = 0.028). The usage of antithyroid drug post RAI was significantly associated with a lower incidence of hypothyroidism post RAI therapy (adjusted odds ratio, 0.188; 95% confidence interval: 0.081–0.438; p<0.001).

我都係6,7年同志

因為心跳長期過百！試過去到14幾要call 白車，大辛苦。醫生話建議我飲碘水，食綠色丸仔我試過一日9粒，早午晚各3粒。有好轉過，但一減藥就會高返會復發

同你差唔多啦
斷斷續續食咗6,7年藥
試過全身無力落唔到床
又試過係餐廳食完飯起唔到身

其實一開始放射碘咪算囉

你係碘水唔係藥丸？

係啊，我係碘水，飲完就走得，
但飲完當日同之後2、3日都最好休息下

我睇政苦啲日間醫療中心覆診既，由青少年睇到成人飲完碘水覆診都密既怕你變甲減。

有冇話覆診到咩情況可以唔使覆診？

定係一世都要覆診

我係有一次高燒發現

我而加情況穩定，由半年一次，到一年覆一次。你睇開個醫生點講？

我今日第一日食放射碘
過三日入院觀察
過多七日就食返綠豆藥
下個月再返日間覆診

請問你食完碘後要幾耐先穩定？

唉屌

屌+1 加左藥成個月都係跌得0.5度
望已絕

唔好意思呢排好忙唔記得咗覆
我病發個陣都10年前 個陣好細個 所以details 都唔係好記得
不過我記得個陣有水囊 抽過針冇事醫生就話唔影響嘅
係私家睇咗2年都冇好轉 抽親血個數都唔會好穩定
所以就轉左去公立睇 睇多2年左右個醫生就建議我做手術 咁個陣都搵過私家啲甲狀腺專科醫生睇 都話我應該做手術 咁最後就決定做
因為係切哂成個甲狀腺所以做完之後就嚴重唔夠鈣 最高峰係一日食8粒鈣片 個陣幾驚食到個腎係咁先
宜家就keep住半年覆一次診 每日都要食藥

其實我飲完碘水後一個月就覆診，
碘水會慢慢減，keep住睇個甲狀腺係遞減，
個陣醫生講過話睇碘水效果都唔係即時，
係遞減，然後會穩定。由2個月、3個月覆一次、
到半年覆一次，一年覆一次。因為睇你會唔會復發，同甲低

有冇試過中醫同你甲亢左幾耐？
我係甲亢好番既人，可以同大家分享下

見大家嘅治療方法都唔同，唔係話sell呢個方法解決甲狀腺亢進，不過想同大家分享吓。
我呢3年甲狀腺嘅情況都穩定
如上面所講，我食左6至7年綠色丸仔。
公立醫生建議我飲碘水
我問佢定做手術？
醫生就話做手術都有一定程度嘅機會影響聲帶，好視乎醫生手勢，因為一黎公立醫院就冇得自己指定醫生，反而私家醫院有。咁你就可以按返醫生嘅經驗，交俾佢哋去切除多餘嘅甲狀腺。按公立醫生所講，話近呢幾年都好少人在做手術去切除甲狀腺。

應該好多人都見過，飲碘水嘅話醫生會比呢份嘢你，文件上嘅副作用，我身體上出現嘅都比較少
出現過嘅都係飲完碘水之後兩日食嘢冇乜胃口，出汗，咁我個人覺得都可以接受嘅，始終自己身體荷爾蒙、內分泌調整緊。
咁甲狀腺指數就慢慢遞減啦，佢唔會出現暴跌嘅情況嘅，夢診嗰陣醫生都係問會唔會出現甲減既徵狀。咁大家都可以放心，個甲狀腺指數唔係持續咁樣遞減嘅，去到一段時間就會停。如果sis有生育計劃就當然記得同醫生講啦！

飲食上其實我都避免食紫菜，作息定時。

巴打好勿

好感激我有咗6,7甲亢都無眼突
係有小小大頸泡

會細返！

呢個病會有咩問題？點造成既？

想問你吃碘水大概要幾錢
飲完後大概幾時先可以斷綠色丸仔？

請爬文

係 我之前腫到ON99 都細得返
不過眼突方面我問過好多醫生 個個都話戚起左就唔會自己放返落黎 個下都幾絕望..

甲狀腺機能亢進（以下簡稱甲亢）是甲狀腺荷爾蒙過多所導致的疾病，女性比男性多，大約是五比一。甲亢的原因有好幾種，其中最常見的是葛瑞夫茲氏病（(Graves’ disease），是一種自體免疫的問題，身體會製造出抗體，去刺激甲狀腺製造過多的甲狀腺素。
發病的原因與基因、遺傳、環境、吸菸和壓力等等相關

心跳變快、心悸、手抖、怕熱、失眠、脾氣變暴躁、呼吸有點喘、大便次數增加、腹瀉、體重減輕、食慾大增、覺得容易疲倦、脖子較腫大、眼睛呈現有點驚訝狀或是眼睛突出等。
女性可能會出現月經不規則、不容易受孕、不孕、受孕後容易流產，男性可能會出現不舉、精子形成有問題、不孕、有部分的男性會出現男性女乳症，因代謝變快骨質分解及合成失去平衡，造成骨質流失，因此甲亢長時間不治療會出現骨質疏鬆症。

我都飲左碘水一年啦

召喚甲亢巴絲

呢個係我舊年飲之前開既post
因為我係公立睇開 公立好平架咋 平時睇都係幾十蚊
加上唔洗住院
醫生會等你指數平穩停藥先至建議飲碘水既
基本上正常情況下飲完都唔需要食綠色丸架啦
大概有半年時間我乜都唔洗食 指數正常
但後半年就開始出現甲減
然後開始食補充劑啦
本身食一粒 然後依家食耿一粒半
但以前甲亢會戒紫菜 依家已經無理 醫生亦都講不需要戒食
生活好開心呀 樓主加油 有需要可以交流下

飲碘水冇額外收錢
飲前飲後啲綠色丸仔處方就要按返醫生

頸腫 作嘔
每次一岀街 成面汗珠滴落嚟
個陣都真係未發覺
係去到有次岀街差d暈係街 先識驚去睇急症

最近甲亢翻發，已經食返綠色丸仔3個月左右，但係成日心慌同心緒不寧，想問下大家有無呢d感覺？
反而生理上出汗果d就無乜，以前就有，而家反而係精神上好差。

頸腫係咪都會時大時細

我第三次覆發啦，都諗緊飲唔飲碘水
你飲完有冇副作用？我見過人飲完甩頭髮

無呀
就算之後變左甲減都唔多覺有咩徵狀 唔係定期驗血我自己可能會更遲先發現有問題
甩頭髮反而甲亢個陣就有甩
依家無乜特別

想問下平時抽血係咪一定係TSH 同T4一齊抽？
因為我今日發現黎緊個半年個醫生淨係開左TSH 比我抽
冇開到抽T4
唔知係咪佢開漏左

搞咗差唔多一年，食綠豆仔，依家正常返水平了。

我都想知

我個私家醫生都係咁講
不過我病發以來 都轉過幾個醫生
轉過唔同藥廠，有時綠色，有時白色
綠色都有幾種綠
但so far食落都冇乜分別

女仔如果切左甲狀腺仲生唔生到BB半年前確診甲亢，食左半年藥，好驚第時都控制唔到要切甲狀腺，但甲狀腺有控制荷爾蒙作用，如果切左係咪生唔到BB

無問題架
切左變甲減只係食返補充劑
只係如果係飲碘水 就個段時間唔可以懷孕 好似唔知2年定3年

唔該哂你，之前確診果時，個醫生問我有冇懷孕計劃，佢話暫時唔適宜懷孕，我就好驚之後幾次睇醫生都唔敢問

如果係眼腫唔係眼突 就算停咗藥都唔會變返以前咁 食selenium 應該都唔可以去返之前咁但會幫你改善眼腫情況

一係做眼部手術 我遲啲應該去做眼部手術 但醫生話我指數未穩定 建議我唔好做住 但我都諗住呢2個月做咗佢
想問下有冇已經做咗手術既巴絲分享下

我一年前做過眼皮手術(我右眼戚起左，大細眼)我好彩無眼突，所以只係做一個就得。

去私家定診所到做？ 都係甲亢嗎
我想問你個下眼皮係咪都腫？因為我上下眼皮都腫 想知做手術係咪都會幫你整晒上下眼皮 整完會唔會真係變返以前咁定都係有少少泡

我係睇開個眼科診所醫生book法國醫院做既
我好彩d我只係上眼皮戚高左 我唔肯地我地係咪同一個手術 我個手術係介開個眼皮 之後佢會拎把野剪左你眼皮既組織
整完對眼係正常返好多 不過我本身係單眼皮 依家變左一單一雙 但都好過之前好多架啦
記得做完手術一定要好好護理傷口 我有一晚無好好護理 搞到爆血 依家隻眼條疤都係會有d腫 但好過未做手術嗰陣100倍

多謝你呀聽完個心都定啲 我都想快啲做手術呀

加油等穩定嗰半年係最難捱 人都唔想見

上個月驗血先知自己甲亢

成日半夜流汗扎醒

食咗藥好啲

但係我覺得食藥只係治標

要治本就要從生活其他地方著手

學緊瑜珈減壓

點樣分眼腫定眼突
因為我食咗Selenium同戒煙後隻眼係無咁腫/突
但未完全康復，唔知最後會唔會100%好返
但我眼科醫生話點會醫唔返㗎喎
巴打你做個手術幾錢
同係咪真係100%拎得返原本隻眼

好似好恐怖咁但為咗個樣我咩都肯做

乜唔係因為甲亢先大壓力抑鬱
而係調轉？

係架 因為唔係全身麻醉 你係睇到同聽到佢剪你眼皮d肌肉 最恐怖係有時麻醉弱左 你會痛然後佢就會再幫你加麻醉
不過我算好架啦淨係做最後一期手術 有d人眼突有複視嗰d好似話要做4期手術 又敲碎眼骨又盛。。

你瞇起隻眼係咪係咪有泡野係上眼皮同下眼皮？ 或者你用手輕輕咁摙下你上眼皮係咪軟林林 如果係就應該係眼腫
眼凸好似話合唔埋對眼 隻眼好乾 眼白會露好多 你可以睇眼科醫生再判斷

我睇過政府醫生同埋診所 佢話我冇甲狀腺上眼 眼凸 但係就有眼腫 眼腫係無得醫 除非整形手術 呢個一定要搵私家醫院 同眼科診所 （未必間間診所有得做）政府醫院唔會同你做眼腫手術
眼凸嘅就可以透過眼眶減壓手術去改善

但其實我間唔中都有食過一兩枝煙 又唔會話好突 但為咗個指數靚 都係戒煙穩陣啲 但我睇過一啲網話 selenium 真係會改善到眼突 但應該唔會去到之前咁 我諗過如果減肥 隻眼嘅脂肪會唔會跟住減

我仲未做手術啊 我10月頭去睇眼科醫生佢建議我半年至9個月先去做手術 但我等唔切 想1月搞掂佢 我12月尾去甲狀腺覆診 如果個指數都冇問題嘅話 就應該問下眼科醫生 睇吓可唔可以快啲做 希望可以去返之前咁啦

真係絕對明白隻眼凸咗搞到成個人都好冇自信 勁想變返之前咁 希望大家都可以一齊樂觀啲 希望幫到你啦

眼皮唔係不嬲軟綿綿㗎咩仆街喇
同我開始唔記得原本隻眼係點
我甲亢睇開個醫生完全無解釋到兩者分別
同明明未食藥前我隻眼都無漲咗嘅
病情穩定反而隻眼有事
未睇眼科前我問過本身個醫生隻眼有無得縮返
佢諗都唔諗就答無，屌我依家咪又係縮咗
我問做手術嘅野佢又話無咩醫生會為外觀理由幫你做
屌但眼科醫生明明比咗呢個最後option我
你個醫生會唔會好啲？如果係方便比個名嚟？

同埋你有無試過搽類固醇啊隻眼⋯⋯？你隻眼等多陣肯定佢唔會再漲先做好啲喎聽落，雖然我都好明嗰種急我屋企人朋友話少少腫啫，但我心諗，屌我丁屎咁多腫我都要做手術整撚走佢

我之前唔驚死照食煙，發現個樣出事即刻半啖都唔敢食，同眼科醫生話煙會令甲亢上眼，二三手煙都唔食得

我都係因為食煙食到甲亢上眼 真係唔好食呀嚇到我即時介煙 嗰陣已經食左6年煙

1粒綠色藥食左兩年，之後控制到停藥。
就黎停兩年又復發，食2粒藥，食左1-2年。
控制唔到，心跳跳得好快，加上想生小朋友，就選擇碘。
而家飲左碘都差唔多2年。開頭成個人超腫，水腫到見到手腳臉d皮係扯住。之後覆診發現太低，而家每日食一粒藥維持功能。

正常眼皮薄 但我啲好明顯係腫咗一舊野 見到泡起咗 你係咪睇政府眼科醫生 我嗰陣睇政府醫生都咁樣同我講 我醫生都冇講咩 全部都我自己上網睇㗎

我冇搽到類固醇 我隻眼唔係突 好似話嚴重先要揸

我都係睇咗一次咋唔敢介紹比你

你可以等你個病穩定啲再去睇 因為依家睇都做唔到啲咩 佢會叫你個病穩定先做手術

各位 有冇人試過網上見到嘅嚴浩偏方
每一日都煲川貝飲？
見啲人講到好神奇

但我係係0壓力同無遺傳既情況下有呢個病 醫生都話唯一解釋係我一次過食得太多紫菜
之後覆診見到D咁上下年紀既人吹水 佢地都係話因為食得太多紫菜先有呢個病
所以唔係好同意你話唔關紫菜事
食煙的確係唔會引到呢個病既 但有左呢個病真係最好介煙 食煙會令到你個數值好唔穩定同埋會增加眼突風險

利申 因為呢個病已經第十年覆診了

我唔係，因為發現腫到仆街嗰日我急到唔想等，直接私家眼科佢好似幾專業咁嘅我估係我無問到咁detail所以佢無講，我下次會問下。過幾日就覆診，你有無野想搭單問？btw你研究到都幾勁，我求其google selenium 望到堆article好快手㩒返走

之前佢話試住半粒selenium先，可能加量，再唔得先類固醇，再唔得就做手術。但有位絲打話手術期間會聽到同睇到個手術過程，我驚做做下會流馬尿

我覺得有啲伏係本身睇我甲亢嘅醫生啫咩都話唔得。

我都係，仲要發現病嘅初期同之後都係咁chur煙想減壓，心諗死咪死囉屌你老母。但發現開始上眼時嚇撚到半支煙都唔敢掂，樣大過命啊師傅

我想問你之後隻眼有無完全好返

見到了，就係你做嗰個好撚血腥嘅手術絲打你好勇敢

要keep住食藥 食到醫生每次肯減藥
飲碘同做手術都唔好
成世食補充劑咪即係成世都要食藥

食左三個月綠色丸仔再驗血去到甲低
減藥一日兩粒
呢個星期隻眼覺得好緊 朝早起身流哂眼水
有冇人可以分享下上眼初期係點

我想問下各位巴絲停咗綠色隻藥之後 個人有無消到腫

我初頭無留意，到眼腫到癲先發現出事

巴打你開刀後係咪100%回復返以前隻眼
我食梗selenium係有啲改善但仲係腫
同你無食過類固醇醫眼？
開返以前啲相望住對仲係正常嘅眼真係有啲想喊

一黎就腫到癲？初頭會唔會有少少唔舒服

無咩唔舒服，慢慢腫但我以為自己水腫
直到有日覺得唔對路

至少兩隻眼係同一水平線囉，但我係大細眼無眼腫，同你個case好似有啲唔同

屌又抽血，呢幾個月抽咗成5、6次血，抽到好撚頹，每一兩個月就抽，仲要搞幾耐點解抽咗咁多次都仲咁恐怖

唔好意思冇同朋友講，唯有係度發洩下⋯

聖誕、新年願望都係祝天下所有甲亢病者快啲好翻！呢啲長期病又多病因，又難控制，但又死唔去 身邊人係好難明白
每個月睇中醫西醫都起碼冇幾千
唔知係咪好得翻，好翻又怕復發⋯

真係依家就算食咗藥有時行樓梯快啲都心跳快到以為自己心臟病⋯好彩我叫唔嚴重，但唔食藥就搞唔掂，之前手震到電話都拎唔實正常行路都喘氣，又要長期睇醫生食藥，我問過醫生佢話我唔嚴重食兩年藥應該好得返，但見啲人話好易復發，同過朋友講佢哋以為好少事食一兩次藥就好返依家都冇同佢哋再提起，廢事好似扮可憐咁

啲人會話我心跳都好快但完全唔係嗰皮，我之前行幾步路心跳都可以上到130 140，未睇醫生前諗過係心臟病定情緒病

我都係，我正常行路120-130行完樓梯160，我都以為自己心臟定腦有事，雖然不嬲都手震，但嗰排震到我拎嘢會捉唔實，同埋長期心情低落又暴躁，企係馬路同路軌隔離好驚自己睇唔開

不過食咗藥之後好咗好多，連脾氣都好返啲咁多，跑步都得係偶然先跳得快，希望各位都早日康復，至少唔好咁難過

我想問各位好返既巴絲 個樣係咪會變返之前咁㗎

想問下有冇人去排瑪麗做超聲刀？

食左碘都冇好到
繼續食藥同要考慮食多次碘

我都想講
我都係冇遺傳同壓力
有次返大陸食四洲紫菜一人食左一大袋入面50細包
我就開始唔舒服
但過左幾個月先發現

我都係細個好鐘意食紫菜
隔幾日就一大包一大包咁啪

紫菜呢啲小食唔應該存在

我係巴打三個月前因為分左手情緒好差唔知係咪咁既關係,我有甲亢病徵去睇醫生驗血所有指數都超哂標醫生話中等嚴重好彩白血球同肝冇事,即刻開綠色果隻藥比我一日六粒早晚食,食左一個月再驗血所有指數低哂係有一項超左小小,但我有小小眼腫第一二次同個內醫生講佢話冇野,今次再同佢講佢開左隻for眼,食左一星期好似冇咁腫,同埋我有食緊洋蔥素同蘋果果膠,我最驚係隻眼有啲人甲亢好返但隻眼都係會凸

壓力同情緒真係好影響當我知道有哩個病果陣要好好咁控制唔可以比自己sad

六粒咁多 btw我想問你係食邊隻
我都食緊醫生開嘅supplement，隻眼好返好多
但仲係同以前有啲唔同，唔知之後會唔會完全recover
有一個醫生講我個病好返眼就會消腫
另一個話一啲啲人唔同，唔知邊個先啱

我都唔知咩黎係白白地色好大粒，我唔知食佢定食蘋果果膠有用而家隻眼係好左小小，而家綠色藥減到一日四粒，下個月又驗血驗血好貴🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️,其實除左眼我身體都感覺正常返係個身不停出瘡醫生話荷爾蒙變緊😭😭😭塊面淋巴位都有啲但佢出完好快謝但又係第二個位再出，唉身體醫緊但我覺得我個心都要醫近排成日都發夢

係，抽血又貴又痛

仲有心情唔可以太差㗎 啲symptoms會返嚟搵你，同埋要小心平時生活習慣

利申無理到搞到衰咗比醫生屌柒

所以我諗我可能要睇埋心理醫生，仲有食煙情唔好仲要唔比食醫生屌柒我唔好食

唔知係咪心理作用
一試食返一兩支就好似腫返
醫生都有叫我唔可以食，連二三手煙都唔掂得
我之前都有考慮心理醫生
但同期三個醫生會破產，不了

尋日覆診排期轉飲碘水
其實個病都幾辛苦
又斷唔到尾

我排政府新症排到2023七月

睇住普通科醫生先
我睇家庭醫生食左半年藥都好返好多

我用公司醫療卡睇緊但唔包藥同驗血，我食左一個月藥驗血都低哂減藥黎緊再驗，但我驚停藥又黎返因為我相信我應該係情緒影響到，果期情緒超級差，我懷疑仲有啲抑鬱因為我係想自殺

我之前食藥都變咗過底，甲狀腺素太底個人會好攰同心情唔好架
醫生幫我減左藥，精神都好左
如果你過低減藥藥費都會平番d啦
做下唔太大運動量嘅運動，跟youtube拉下筋練下呼吸都會舒服d
唔使太擔心啦

食左補充劑會好d，不過要時間觀察而家既份量夠唔夠。
我一開始食補充劑就唔夠藥效，越來越低，個人超呆。所以下一次抽血同覆診就加大份量。然後個人就精神返。

我隻眼係眼皮腫😞😞😞😞😞

試下改早啲返去見？
通常覺得有事就真係有事

我都覺
當初都係自己feel 到叫醫生抽血驗
但我半年前左右做過超聲波
當時係話冇乜野既 連抽針都唔洗
其實有冇話幾時做一次超聲波check 住會好d
有d 驚腫多左 要開刀

唔考慮碘水？

我有手震同埋經常失眠
想去驗下甲狀腺
上網發現有好多驗甲狀腺既PLAN
想問係咪做甲狀腺超聲波同埋普通甲狀腺功能檢查就夠

驗血

有冇瘦好多先？

由細到大都好瘦

如果體重冇大變化就未必呢回事

其實飲酒同咖啡有冇影響
我最鍾意依兩樣

食煙最大影響 酒都好似會有 睇你飲得有幾密

Check 血就夠 T4 TSH
血有問題頸腫先需要USG

唔太多 以前一星期都係一支公係屋企飲兩三次whiskey 一日一杯咖啡
食綠色丸仔開始後就冇飲了

點解唔做手術?
我朋友細妹甲亢之後就做手術
(利申:無研究過手術風險,但身邊人都係做手術)

想問下我未食藥之前57kg
食左藥半年依家差唔多70kg 之前重黎都未試過咁重
正常體重都係61-63kg
突然重左咁多呢樣嘢正唔正常

我每個月差唔多重2kg

呢個係基因病定係後天飲食習慣問題?

睇公立 復發過一次
依家keep住食一粒綠色丸仔
醫生叫飲錪 book咗期了

你睇返個post
基本上大家都係一食藥就肥
肥多肥少我諗都要睇返本身體質既
我自己就5個月肥15磅

我之前睇過壓力過大 飲食習慣都有關係

我食咗半年有多，但都係去返原本正常體重

去返？
即係無肥無瘦？

本身瘦咗差唔多9公斤，依家重返7公斤
想再肥啲但增唔到住

食左綠色丸仔年幾
體重反而無咩點升跌
係胃口無以前咁大
不過個病大半年前翻發過
排左期轉飲碘水

最困難係飲碘水前嘅低碘餐
即刻瘦左

飲左一次碘都唔得
但我冇咩點擔心 唯一就係諗起低碘餐

而家隔日一粒 指數都okay
大家都唔好咁焦慮
做多啲運動郁下

你食左幾耐藥先飲碘水？

好耐中學食到出黎做嘢

我嗰個病徵同甲亢差唔多，心跳15x,血壓試過去到189，入咗急症室抽血驗血住咗兩日醫院，但係啲血入邊嗰啲指數全部係正常 ，究竟係咩事
利申：2x歲頭，個醫生話未搵到原因之前唔使食藥住好撚驚無啦啦爆血管或者個心頂唔住

私家寫轉介信
拎去排期

壓力？
甲亢病人發現得遲好撚慘架
個心跳到勁快
當時中學都冇意識以為自己咁廢成日緊張
去到個頸比人發現腫左小小
就去睇醫生

驚眼突會好樣衰

大家有冇試過指數正常，但頸突然粗咗？

醫生有話有時食藥食到指數過低
條頸就會粗 粗左之後好難細翻

飲碘水會增加眼突機會？

我好似係㩒得tsh太低然後影響隻眼
幾時可以好返之前照鏡照到喊

粗頸的路過

我甲亢冇其他病徵剩係突左一隻眼

我都係我係右眼

我好似兩隻都突但右眼明顯啲

有冇開隻for眼既好似叫x片

唔好太信網上啲嘢
幾個fd 睇過，幾個都叫佢買保險，買保險⋯，去寶血做，去寶血驗⋯(佢係寶血專科門診有多年駐診)
我諗佢其實可以好快，但唔知有心定無意睇症時成日吹水，攪到個個等好耐

咩叫x片？
個醫生話佢就縮返，觀察住先咋⋯⋯
但我好難信

我睇任德光
銅鑼灣恩平中心18樓
我家庭醫生嚟
佢好細心
唔會加藥
亦唔會求其就叫我做手術or碘水
仲會超詳細咁解釋風險，同埋會同你講你仲後生，第時可能想生小朋友，唔洗咁急飲碘水。
食藥食咗一年就好返，我依家都好返唔洗再食藥

另外我食西藥，但有睇埋中醫針灸
專針頸同眼，但就唔食中藥
中西合璧
so far我冇任何眼突or頸粗

硒片

眼突係自身免疫力問題，甲亢唔一定會有，但有眼突多數有甲亢

之前某個醫生有開，我有食住
好返少少但同完全康復好大距離

我都做咗心理準備要習慣眼嘅柒
可能對一世嘛

唔同brand selenium有冇話邊隻效果明顯？
同巴打你食完效果點？

咁我都算係好好彩呀，好感恩我冇

之前眼皮好腫，而家冇咁腫但眼有小小突，而家唔敢食煙😞

我食食下1粒呢家變食四粒，有左六年甲亢，番發過一次，呢家排左瑪麗想試超聲刀，有冇人試過？

本身食緊綠色一開波每日六粒之後減到四粒，驗左血過低而家三粒，但我唔知食左藥定係個病本身我個身背同淋巴位不停出暗瘡，醫生初頭話慢慢睇下點先，但過左三個月都係咁，而家轉左白色隻藥話睇下有冇好啲

啱啱覆左診，甲有少少過低
減藥減到一日一粒
醫生話一日一粒keep到個指數平穩就食多年半藥就放過我

btw, 今個月輕左5磅，真係好開心

Same 我quit咗食煙
我腫咗半年，依家好少少

我都係醫生開selenium 不過我二月先開始突 暫時冇乜變化 突一直眼真係好柒 我都唔敢望人

好折磨，唔想影相，唔想照鏡

我都係咁 返工仲係要對客個d

自拍好撚覺呀

排政府排到2023年我仲要比埋驗血報告佢排

睇私家算啦，你啲藥幾個月就要調一次份量，唔拖得

睇緊好彩公司有醫療卡，但唔假藥同驗血

另外有冇人有食蘋果果膠話對眼會收返

以為食左五六年藥，控制左作息後慢慢指數恢復左，而家冇再出現甲亢了，我當時係清淡飲食

會啊！不過我覺得似係自己凝住多啲
有時度一度見心跳其實唔係咁快
之後就放心冇乜嘢了

老婆五年復發左兩次
下次飲典水算

Btw 我地係睇 旺中 林兆豐
我覺得幾好

推，定其實淨係可以等運到

醫生話我係甲狀腺炎，但好大機會變甲亢
上年十月開始個心跳得好快，大約90-120有時坐係度都
上年年頭瘦過一排，依家又重返，係重過之前
到底我係甲亢定甲減

我飲緊，但唔知係硒片作用定果膠眼皮係消左啲腫

有啲嘢想請教吓大家
之前bodycheck話我甲狀腺有問題
不過未check到咩事

我吞口水就明顯見到喉嚨右邊有一舊腫咗
唔吞口水就咁望就唔覺
上網睇好多徵狀都中哂
係無眼突同埋瘦(反而成日想食嘢，肥咗)

有啲擔心

已book遲啲睇醫生

驗血啦

睇咩徵狀先
甲高定低

最明顯係訓教嘅時候或者平時心情想發癲嘅時候
真係控制唔到脾氣
返工想打人

好怕熱，好耐都降唔到溫

同時都比以前怕凍咗

情緒好差好燥

不斷好快肚餓

心跳變到好快

我會再去驗血㗎喇

我會㗎喇

似甲加

我之前未發覺有病做野頂唔順真係會大叫踢野
而家諗番真係有啲心寒
利申仲同甲亢搏鬥緊

我係狂喊，以為自己depression

甲低
之前係甲亢做完手術之後甲低
身體仲差過甲亢嗰時
個人成日病好多嘢都做唔到
想沖嗰陣身體生蛇
而家成日感冒條頸面都腫

我唔知係食藥定內分泌問題個身背同淋巴位不停出暗瘡😭😭😭😭

我都係
藥都冇
我一直都係keep 住tsh低 其他正常
佢叫我界口同唔好咁大壓力，半年check一次

我本身係亞臨床甲亢
Tsh 11月度0.2
黎緊復活節再驗唔知會點呢
我冇食過藥 係心跳試過突然好快，佢俾左降心跳藥我食

0.2都係踏界 咁都好d

去邊間醫務所/化驗中心驗血好

你去做Body Check通常都會驗到有冇出事
當年我有就係發現異常地瘦，於是去左做body Check發現有

如果食藥壓到其實我都唔會想做
做完手術同你講要成世食藥，咁依家都係食藥壓點解要做

我係私家醫生呃咗
嗰時佢同我講話呢世都唔使再食藥
跟住做完手術出嚟佢話唔使再食嗰隻藥
我好記得嗰陣時我問得佢好清楚
佢要玩語言藝術我都冇辦法
搵律師都冇用做咗手術就係做咗手術
我喺做完手術之後2個月生蛇
之後成日都感冒身體差咗好多點做運動都好唔翻只係改善咗問題
我而家好撚想死

你甲低之後無食補充劑？
keep 住補充返岩既劑量水平穩定返應該會無咁影響日常生活

你係咪揀間要排好耐既醫院？我果時排，佢同我講有兩間最近你既醫院，A醫院就要排6個月，B醫院排兩個月就有得睇，我揀左排兩個月果間醫院，利申我住新界

Btw我果時係睇家計會，佢寫紙轉介我去睇政府專科，由睇家計會到有得睇政府專科前後都唔夠三個月，超快

我㨂左樓下，我用app排照你咁講有機會

老實講佢話唔駛再食藥真係誤導，你可以告佢專業失德

甲狀腺素係人體必須既營養，要靠甲狀腺黎分泌
無論係做手術，放射碘都係直接破壞你甲狀腺令佢永遠失效
之後就一定要一世都食補充劑

聽日去飲碘水
飲完會唔會有啲咩大反應？
有啲擔心

甲亢似唔似糖尿架？

政府眼科叫我每日食200mcg硒
但又冇得開藥比我
大家有冇食開邊隻brand

可以係Iherb揾下 我有食過幾隻都唔識分有咩唔同

有冇人眼突做過眼窩減壓術？
香港好似好少見人分享

想問下有冇已經係公立醫院做完甲狀腺全切手術？ 係咪點都冇得揀半切？

告撚得入咩信西醫三成好啦

政府嘅醫生話飲左碘水就一係正常返，唔使再食綠豆仔，一係就變左甲減，終身都要食補充劑，好撚煩，我停藥半年後舊年6月翻發，食返綠豆仔，煩緊今年年尾有機會停藥，閪黑又兩次返發後飲唔飲碘水好，個醫生話食綠豆仔傷身喎

想問下甲亢會心跳快
係快成點？
係唔係長期keep住快？
定係一段時間快然後回落？

我心跳其實偏快
靜止都90-100
訓覺60-65
29歲女
有d擔心

其實所謂傷身，佢抽血都會幫你驗埋到底有冇真係影響到健康去到唔正常既地步嫁啦

驗到副作用影響到你身體先算
理論上補充劑副作用低過綠豆仔

老實講，我都食左差唔多9年，唔覺有咩副作用。

碘水同手術一樣都係以破壞甲狀腺為原理。一旦破壞過多導致甲減，咁就一世。而且醫生根本都好難判斷到底手術後情況點樣，會唔會破壞太多。會甲減個風險係好大

我個case講明左唔適合碘水，我reject左手術。所以做唔做真係自己考慮清楚。但做左個，出黎個結果就跟你一世。

我有。
其實主要係減眼壓防青光眼，
或者你想改善外表（眼太突），
或者眼突導致你合唔埋眼導致長期眼乾之類
醫生會建議你做。

我做完有減到眼壓同隻眼的確無咁突
正常都應該無乜副作用

萬寧有得買，但通常啲鋪都無貨要上網訂
我印象中屈臣氏都有。

其實我覺得又無話邊隻brand好。同維他命之類差唔多，成份都係一樣既姐

今日佢開咗diltiazem hcl俾我 , 有冇巴打食過

上年我都去過中大眼科睇，錢就洗左但咩都做唔到，一肚氣

我兩隻眼都有突，而家左眼突啲右眼就平返少少，經常都覺得漲住漲住，眼乾多紅筋，難頂既

我係香港眼科醫院做
眼乾多紅筋其實未必單靠減眼壓手術可以完全解決，有時可能仲要做再做眼皮/鞏膜手術。

都係嗰句，好多手術效果都係要睇康復狀況。眼皮，眼壓，鞏膜手術我都做過但亦未完全好返晒。最後都係建議你找醫生問返。

我係會feel到跳得有啲大力
我諗唔單止睇心跳掛
有冇食極唔肥
擔心既話 去私家驗血 夠快 買個安心

講下自己經歷
上年年中發現個人好虛 力不從心 又瘦左
行路多過十分鐘 攰到仆街
搭巴士地鐵企係到個人會震
企係到搭地鐵搭幾個站就想嘔
一開始以為係工作太忙定大壓力
過多幾個月老母話條頸漲漲地 話可能甲亢（屋企人以前都有）
上網check過症狀都中哂 加上上面提到既愈黎愈嚴重
第二日即刻walkin睇私家 驗埋血
過幾日睇報告真係甲亢 叫醫生寫轉介信去政府睇
一個月後去左政府睇 發現唔係甲狀腺專科 又叫佢地轉介
依家睇緊專科 食緊一粒藥 但個數字都係上上落落
仲要一隻眼突 又成日發炎 要睇埋眼科

由私家轉去政府甲狀腺科用左4個月
但呢4個月total重左20kg

明白。想問下你係等到甲狀腺穩定先去醫眼定點？

同埋醫眼嗰度介唔介意講下洗左幾錢左右？我睇下黎緊公立覆診問佢寫轉介信去醫下眼，眼球好硬同朝朝起身要滴眼藥水先開到眼咁滯

另外上面價錢唔包藥費

巴打手術前佢有冇用咩醫你隻眼？
因為我見大多數醫生都係話觀察住先無咩可以做

想問下甲亢係咪就算食左藥都會有肚痾既症狀
食左差唔多三星期藥 一開始有少痾左
但最近又痾返 一日keep住痾3-5次水

2樣都有（據醫生講）
手術我揀全身麻醉，所以我唔清楚手術過程

係呀就係中大莊金x囉，呢條友真係不得了
唔俾病人問問題，一問就話睇返我訪問啲片未，未睇哂唔好黎睇，話你未背好書，話咁樣好曬大家時間

如果你真係想睇佢呢，真係正如佢所講，睇哂佢YouTube啲片就夠，完全冇必要去佢度睇。

啲前台護士做野又係差，甩漏多俾漏報告仲要想話返個客轉頭

總之就私家價錢，下欄服務

我家族無人有呢個病唔知點解我咁唔好彩會有，停左年幾藥又黎過。。。
食d 藥副作用成日皮膚痕到要食敏感藥。。食藥食到好心灰

見人話飲川貝湯斷尾，飲左3個月暫時唔覺有咩效用。。

係我身上面就體會唔到佢既醫德喇，可能佢眼中覺得我唔夠嚴重啦唔值得佢研究啦

你有閒錢可以試下去睇一次，背哂佢啲片而又問到啲片冇出現過既問題，應該得既

我都明佢可能聽親啲問題好重複，但其實有甲亢加眼突個人已經好撚sad，仲要受埋醫生氣真係好無謂，我去睇佢兩三次都心情好差，佢啲面口又差，洗左兩雞野乜治療都冇

食屎啦莊金聾，睇咁多醫生真心最憎佢

唔記得了
我只係記個醫生無再係公立醫院做(至少換左人)
女醫生來的

最緊要瞓足覺 早睡早起 唔好咁緊張 要身心開朗

上面答左

有冇人係好得返可以比啲無謂嘅希望嚟

我個眼科同甲亢醫生都無幫我度
我諗住下次去就直接轉介公立算

甲亢醫生唔會幫你度(因為其實唔關佢事，佢唔會去醫眼問題)
反而去眼科都幾常幫我度眼突
眼壓更加係每次覆診必度一次

我之前個眼科醫生淨係目測同做望上下左右test
btw度眼壓係咪啫係對眼吹風嗰部機？
你公立定自己睇私家？

公立

眼壓係對眼吹風部機
度眼突通常會有把類似尺既野，叫你望住把尺中間，再貼住你眼角用鏡睇度數

前年突然心跳得好快
瘦左8kg
行路同上樓梯冇力
行得急會反胃作嘔
試過嘔到成個車廂都係
直至有日發燒 心跳到150
入左急症
最後發現係甲亢
食左一年半藥
停左幾個月藥 暫時正常
睇下會唔會翻發 keep住覆診
最好笑係我老母之後都有
問過醫生 佢話唔關遺傳事
話係壓力大同免疫力低所以有呢個病

推介大家整隻apple watch隨身救命

反而weed隻眼好放鬆好放鬆

好多女人會生完仔/過左五六十歲會冇啦啦有甲亢
想問下auntie而家點呀

有冇中醫師介紹

公立好似做得足啲

有次行喺條街覺得就快暈低
望下apple watch發現心跳上到180

仲有仆街通知

好想偷食一支一支得唔得

有心！冇事呀 定期有覆診 一食左藥就好穩定了～

眼開始突左就想俾錢醫都去唔返之前咁架喇 睇你覺得值唔值

忍咗
真係隨時間少少都凹唔返？

我仲係甲亢階段，突左年半，而家算係過左最突最醜嗰陣啦
而家冇咁肉酸但都係突，但又係要睇多科，好煩架

我前幾日抽血 佢話我甲狀腺素過高 T_T 我係抖氣唔順 其他心跳快驚熱都冇😭😭 要抽多次血先知 驚驚 會唔會係壓力大only 有冇人試過第一次抽高或 第二次係正常

有冇唔係甲亢 其他原因會令到甲狀腺素高😭😭😭😭😭